# Example Architectures MVC, MVP, MVVM

 
# MVC

Прородитель остальных шаблонов, самая простая и уже наименее используемая архитектура. 

Model — это бизнес-логика и состояние данных. Получение и обработка данных, связь с контроллером, взаимодействие с базой данных, иногда обновление представлений.

View — то, что мы видим. Пользовательский интерфейс состоит из HTML/CSS/XML. Он общается с контроллером и иногда взаимодействует с моделью. Он передаёт некоторые динамические представления через контроллер.

Controller — уровень, который содержит основную логику. Он взаимодействует с представлением и моделью. Он принимает пользовательский ввод из служб просмотра/REST. Обработать запрос получает данные из модели и передать в представление.

В конкретном примере в качестве Model выступает AuthRepository.kt, в качестве View выступает activity_mvc.xml, в качестве Controller выступает MvcActivity.kt. 
Так же можно встетить реализацию, когда activity являтеся частью view, a controller вынесен в отдельную реализацию, но на практики такой варинт встречается достаточно редко.


# MVP 

Старший брат MVC, достаточно распространенная архитектура и хорошо показывающая себя в небольших проектах, так же есть ряд библиотек для ее реализации, например moxy.

Model — это бизнес-логика и состояние данных. Получая и обрабатывая данные, общается с presenter, взаимодействует с базой данных. Model не взаимодействует с view.

View — сстоит из пользовательского интерфейса, активности и фрагмента. View взаимодействует с presenter.

Presenter — представляет данные из модели. Управляет всем поведением, которое хочет отобразить из приложения. Presenter сообщает view, что делать. Любое взаимодействие между моделью и представлением обрабатывается presenter. 

В конкретном примере в качестве Model выступает AuthRepository.kt, в качестве View выступает MvpActivity.kt и activity_mvp.xml, в качестве Presenter выступает LoginPresenterImpl.kt. 


# MVVM

Этот шаблон основан на MVC и MVP. В MVVM представления могут привязываться к потокам данных, предоставляемым ViewModel. Добавляет реактивность и реакцию на какие лоибо события, позволяет четко понимать и отслеживать в каком состоянии находиться сейчас пользователь. Входит в Android Jetpack (набор библиотек от google) и рекомендован к использованию, отлично показывает себя в больших, сложных приложениях.

Model — содержит бизнес-логику, локальный и удаленный источник данных и репозиторий. Репозиторий: взаимодействует с локальными или удаленными источниками данных в соответствии с запросом от ViewModel.

View — взаимодействует только с пользователем, без бизнес-логики. Напрямую отправляет действия пользователя для просмотра модели, но не получает ответа. Чтобы получить ответ, представление наблюдает за некоторыми данными, которые предоставляет ViewModel.

ViewModel — большая часть логики пользовательского интерфейса сосредоточена здесь. Это мост между представлением и бизнес-логикой. У него нет никакой привязки, какое представление должно его использовать. Поскольку viewModel не имеет прямой ссылки на представление. Таким образом, хорошо тестируется и имеет слабую связанность. Обновление пользовательского интерфейса реализуется через компоненты наблюдатели, когда данные изменяются viewModel сигнализирует view что нужно.

В конкретном примере в качестве Model выступает AuthRepository.kt, в качестве View выступает MvvmActivity.kt и activity_mvvm.xml, в качестве ViewModel выступает LoginViewModel.kt. 

# Сравнение архитектурных паттернов.

| Паттерн | Зависимость от Android API | XML-сложность | Модульная тестируемость | Модульный принцип |
| ------ | ------ | ------ | ------ | ------ |
| MVC | Высока | Низкая | Плохо | Нет |
| MVP | Низка | Низка | Хорошо | Да |
| MVVM | Низка или совсем отсутствует | Средняя или высокая | Отлично | Да |




